房間對話被中國程式非法轉播 Clubhouse 再爆私隱危機

得到不少名人明星加持，令語音聊天社交平台 Clubhouse 爆紅，不過其用戶私隱管理能力亦讓人關注。繼之前爆出 Clubhouse 的用戶資料有可能會「送中」，日前再爆出有來自中國的程式員用戶製作第三方播放器，將 Clubhouse 房間內的對話非法轉播。

Clubhouse 發言人向彭博通訊社證實，有會員從多個房間將對話內容「抽取」，並且在第三方網站串流直播。根據網上流傳的相關截圖，來自中國的程式員編寫了一個第三方 Clubhouse 音頻播放器，用戶毋須邀請碼就可以聽到 Clubhouse 各個房間的對話內容，而且可以在 Android 或電腦上使用。開發者表示所有房間的權限都是通過個人的 Session 獲得，簡單來說，就是由用戶將帳號在開源平台分享，讓他人毋須自行註冊都能夠使用。

問題是在 Clubhouse 房間發聲的人，只預計房間內的參與者能夠聽到發言，但結果變成了半公開的廣播，這些聽眾並非 Clubhouse 的用戶，而講者亦對此毫不知情。Clubhouse 發言人表示容許將對話內容轉播的用戶，現時已經被永久封號，又表示會作出一些措施以避免同類的事情發生，但就拒絕向彭博進一步解釋是哪些措施。

網站 Gizmodo 發現現時有超過 300 個開源項目，嘗試以類似的手法去將 Clubhouse 的語音內容偷錄或轉播，而且項目數量不斷增長。雖然 Clubhouse 將涉事的帳號用戶永久封號，但要將漏洞完全堵塞卻並不容易，用戶應該緊記 Clubhouse 是公開的場地，涉及敏感的內容或重要的私人訊息，在開口前都要審慎和三思。

資料來源：gizmodo

vpn + 變聲器

用到咁辛苦用黎做咩